強化玻璃好貴㗎 - 林夕

強化玻璃好貴㗎 - 林夕

幾塊玻璃在鏡頭下逐漸、逐漸在無「皇」管情況下終於被撞破了，是何等暴力，是何等矚目，以致立會主席也跟滿佈裂痕的玻璃合照，站在旁邊笑笑的──平常開會對民主派可是黑口黑臉，這難得一笑的尊容，是什麼意思？

根據犯罪心理學分析（我不是說立會主席在法律上犯了罪，立會規程被主席隨時隨心扭曲，沒犯了法庭的法，無能也不是罪，以零票長期當選也不是罪，只是在立會犯了濫權罪而已。），嫌犯總會回到犯罪現場，欣賞一下自己的傑作，阿主席明顯沒有親手敲玻璃，所以這推論不成立，最多只能說，你不敲玻璃，玻璃卻為你而碎。

那麼，嫌犯跟他人犯的罪證笑着合照，又是什麼心理？這不是旁觀他人的痛苦，這是他自己濫權的殿堂啊，本席認定：這是變態心理。對手砸了你的場，你有什麼好笑？如果要彰顯對手萬惡不赦，應該流露哭爹哭娘問蒼天的表情，更何況主席特別厚的嘴唇，咧嘴而笑，頗有連環殺手的表徵。（對不起，本席犯了歧視嘴唇罪，歧視也是暴力，你以為一個眼神就不能殺人麼？）

我在這懺悔認錯致歉，但如此輕佻，主席能欣然接受麼？若加倍被氣倒，我建議你可以號令民主派議員助理這期間一律不准進入你的立會，不要讓黃之鋒一個人在外面說三道四。

說到暴力，香港無處不在，可惜玻璃的裂痕肉眼可見，制度暴力、社會結構性畸形暴力，無聲無色無臭，但比被碎玻璃刺到更痛，而且傷口只會化膿，永不結疤。人口被迫爆棚，這是政策暴力，政府不斷鼓勵年輕人老年人到大灣區求存，對於住不起香港的人，這是暴力迫遷。說好了的普選是個騙局，人大一個框架就殺掉了所有可行方案，這是強權暴力。

立法會內暴力橫行，當選了的議員被追溯褫奪資格，參選的被隨意給篩走，這個連制度暴力都算不上，因為根本沒制度可言。羅冠聰是選民選出來的，被隨意趕走，難道不像一巴掌摑在選民臉上嗎？把「前途自決」等同於搞港獨，說好了的港人治港或許沒人敢提了，這是專制暴力，話語權的暴力。敢問一連串的DQ暴行，斬草除根，不像連環殺手所為？隨時可以直接三讀，這是議會暴力，暴力根源在於畸形選舉制度暴力。

幾塊玻璃、幾張畫像、幾筆塗鴉，憤怒到九唔搭八的人，卻無視於飽受政權無形有痛的暴力行為，究竟是眼盲還是心盲？嘩嘩嘩，玻璃碎了，好貴㗎，不得了啊。

村上春樹名言在香港或者要改一改，變成玻璃與雞蛋了。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
創意洗腦 (左丁山)

下一則
下一則
愛護孩子、守護香港 (李碧華)

說到暴力，香港無處不在，可惜玻璃的裂痕肉眼可見，制度暴力、社會結構性畸形暴力，無聲無色無臭，但比被碎玻璃刺到更痛，而且傷口只會化膿，永不結疤。